\section{Разработка мероприятий по повышению надежности и безопасности программы}
\starttext
Для повышения надежности и безопасности программы предлагается проводить следующие \textbf{технические мероприятия}:
\begin{itemize}
	\item проверка стабильности версий кода файловых систем;
	\item проверка стабильности версий операционных систем;
	\item проверка совместимости устройств ПК;
	\item своевременная установка обновлений ПО;
	\item организация процесса проверки кода несколькими разработчиками (review);
	\item проведение модульного тестирования;
	\item проведение приемочного тестирования;
	\item проведение интеграционного тестирования;
	\item проведение регрессионного тестирования;
	\item написание руководства программиста;
	\item написание руководства системного программиста;
	\item написание руководства оператора;
	\item совершенствование интерфейса клиентского приложения.
\end{itemize}

\textbf{Организационно-технические мероприятия}:
\begin{itemize}
	\item организация обсуждений придуманных алгоритмов;
	\item организация разработки в виде спринт-частей;
	\item проводить еженедельный уход за техникой;
	\item проверять работоспособность используемого оборудования;
	\item контроль за состоянием ПЭВМ;
	\item применение сертифицированных источников бесперебойного питания;
	\item обеспечение соответствия условий эксплуатации оборудования для работы персонала требованиям действующих нормативных актов, таких как \cite{san_pin_222_241340_03};
	\item использование современного оборудования, отвечающего последним стандартам безопасности и экологичности;
	\item выявление истинных причин некорректных, ошибочных действий пользователя системы;
	\item проверять аккуратность использования персоналом оборудования;
	\item организация рабочего места.
\end{itemize}

\textbf{Организационные мероприятия}:
\begin{itemize}
	\item организация информационного обеспечения;
	\item организация подбора персонала;
	\item проведение качественного обучения операторов;
	\item составления режима труда и отдыха по гигиеническим требованиям \cite{san_pin_222_241340_03}.
\end{itemize}

Разработанный программный продукт составлен по оптимальному алгоритму и учитывает как возможности ПЭВМ, так и человека.
\stoptext
